<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> - Articles</title>
    <description>Полезные заметки, статьи и рецепты для поддержания природной красоты и сохранения крепкого здоровья</description>
    <link>
    https://healthtips.ru</link>
    
      
      <item>
        <title>Натуральные средства от вздутия живота</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Если вы не имеете привычки переедать и становитесь сытыми небольшими порциями пищи, то у вас и не должно возникать ощущение, будто на дно живота залег огромный камень. Существует множество различных причин, почему люди страдают на вздутие живота.&lt;!--more--&gt; Начиная от нетерпимости к определенным продуктам и заканчивая аллергическими реакциями в ротовой полости, вызванными продуктами, которые раздражают слизистую оболочку рта.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>
        https://healthtips.ru/naturalnye-sredstva-ot-vzdutija-zhivota</link>
        <guid isPermaLink="true">https://healthtips.ru/naturalnye-sredstva-ot-vzdutija-zhivota</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Как ухаживать за волосами?</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Прекрасные и послушные волосы – предел мечтаний каждой представительницы прекрасного пола. В течение всей жизни на них действуют различные процессы, среди которых есть и постоянная помывка, и высушивание их феном, и перекрашивание.&lt;!--more--&gt; Вдобавок ко всему, состояние волос зависит и от внешних факторов, таких как припекающее солнце или довольно сильный холод. Без бережного отношения и заботы, уменьшится объем, локоны станут тусклыми, измученными. Ознакомившись с данной статьей, можно узнать, как не допустить такого.&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>
        https://healthtips.ru/kak-uhazhivat-za-volosami</link>
        <guid isPermaLink="true">https://healthtips.ru/kak-uhazhivat-za-volosami</guid>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Как правильно начать закаляться в домашних условиях?</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Надоели частые простуды, иммунитет ослаблен и нет сил на выполнение повседневных задач – пора начать закаляться! Кратковременное воздействие холода активирует кровообращение в организме, повышает настроение и способствует похудению.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>
        https://healthtips.ru/kak-pravilno-nachat-zakaljat-sja-v-domashnih-uslovijah</link>
        <guid isPermaLink="true">https://healthtips.ru/kak-pravilno-nachat-zakaljat-sja-v-domashnih-uslovijah</guid>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
