<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="https://healthtips.ru/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://healthtips.ru/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-12-19T22:51:44+03:00</updated><id>https://healthtips.ru/</id><title type="html">Полезные советы для красоты и здоровья</title><subtitle>Полезные заметки, статьи и рецепты для поддержания природной красоты и сохранения крепкого здоровья</subtitle><entry><title type="html">Как правильно начать закаляться в домашних условиях?</title><link href="https://healthtips.ru/post" rel="alternate" type="text/html" title="Как правильно начать закаляться в домашних условиях?" /><published>2017-12-19T00:00:00+03:00</published><updated>2017-12-19T00:00:00+03:00</updated><id>https://healthtips.ru/post</id><content type="html" xml:base="https://healthtips.ru/post">&lt;p&gt;Надоели частые простуды, иммунитет ослаблен и нет сил на выполнение повседневных задач – пора начать закаляться! Кратковременное воздействие холода активирует кровообращение в организме, повышает настроение и способствует похудению.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Почему-закаляться-полезно&quot;&gt;Почему закаляться полезно?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Под воздействием низких температур сосуды кожи сужаются, кровь начинает приливать к внутренним органам. В них активируются все жизненно важные процессы: усиливается кровообращение, ускоряется обмен веществ, начинается активная выработка энергии. Так работает защитная реакция организма, это помогает ему производить и сохранять большое количество тепла.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Постепенно приток крови к коже возвращается и даже усиливается, она становится ярко-красной — организм заботится о ее восстановлении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правильно используя заложенный в человека природой механизм, можно способствовать улучшению кровообращения, укрепить стенки сосудов, нервную систему, нормализовать давление. Регулярное закаливание улучшает кожу, укрепляет иммунитет, бодрит и способствует снижению веса.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Противопоказания&quot;&gt;Противопоказания&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;При правильном применении, процедуры закаливания могут принести огромную пользу организму. Однако существует достаточно большая категория людей, которым они могут быть противопоказаны. В основном это объясняется наличием серьезных хронических заболеваний: эпилепсия; вегетососудистая дистония; мигрень, ь болезни сердца; перенесенные инсульт и инфаркт; повышенное глазное давление; заболевания почек и др.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При наличии простуды, инфекционного или вирусного заболевания, любого воспалительного процесса, кожных патологий следует отложить процедуры до полного выздоровления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Достаточно рискованно начинать закаляться во время беременности, это может привести к выкидышу. Даже подготовленные женщины, практиковавшие процедуры и до перехода в интересное положение, должны проконсультироваться с врачом, прежде чем их продолжать.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Стоит-отказаться-от-закаливания-во-время-месячных&quot;&gt;Стоит отказаться от закаливания во время месячных?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Начать закаляться предпочтительнее весной или летом. В эти периоды меньше риск подхватить простуду, и есть время подготовиться к суровым зимним температурам. Новичкам нужно закаляться постепенно, чтобы у организма было время перестроиться и не страдать от резких перегрузок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не стоит спешить, каждый человек имеет свои особенности, кому-то требуется больше времени на привыкание, кому-то меньше. Главное в этом процессе – постоянство. Необходимо продолжать закаляться, несмотря на плохую погоду и настроение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первыми шагами могут быть: обтирания, умывание холодной водой по утрам, принятие контрастного душа, ходьба босиком, воздушные ванны.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Обтирание-тела-мокрым-полотенцем&quot;&gt;Обтирание тела мокрым полотенцем&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Нужно на протяжении 3 минут растирать тело влажным полотенцем. Лучше начать с шеи, после чего перейти на грудную клетку, спину. Закончив манипуляции, необходимо вытереть кожу насухо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Повторить эти действия с нижней частью тела: растереть бедра и голени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обтирания – довольно щадящий способ закаливания, он отлично подойдет для новичков.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Контрастный-душ&quot;&gt;Контрастный душ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Принятие контрастного душа стимулирует циркуляцию крови, укрепляет сосуды и помогает избавиться от целлюлита.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рекомендуется начать с теплого душа, увеличивая температуру до горячей. Примерно 30 секунд надо постоять под горячей водой, а затем включить холодную и выдержать то же время. Повторить эту процедуру 5 раз. Заканчивают принятие контрастного душа на холодной воде, после чего следует насухо обтереться полотенцем.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Воздушные-ванны&quot;&gt;Воздушные ванны&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Этот способ закаливания подразумевает занятие физкультурой в прохладном помещении (с температурой около 15°C). Зайдя в комнату, нужно раздеться и выполнить несколько любых энергичных упражнений: приседания, взмахи руками, наклоны, отжимания и другие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для начала будет достаточно 3 минут, в дальнейшем время пребывания увеличивают до 5 минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие процедуры подготавливают организм к упражнениям на открытом воздухе.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Обливания-водой&quot;&gt;Обливания водой&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Утром нужно поочередно 2 – 3 раза облить водой каждую часть тела. Начать стоит с комнатной температуры, понижая ее на 5 градусов каждые 10 дней. Через пару недель таких манипуляций можно начинать обливать все тело целиком.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После каждой процедуры необходимо немедленно обтереться сухим полотенцем, во избежание переохлаждения.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Ходьба-босиком&quot;&gt;Ходьба босиком&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Нужно набрать небольшое количество прохладной воды (около 20°C) в ванну. Уровень воды в ней должен доходить до середины икроножной мышцы. После чего встать в нее и походить в течение нескольких минут. Каждый третий день желательно понижать температуру на один градус.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Данный метод укрепляет иммунитет, снимает усталость и даже излечивает бессонницу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Закаливание не только укрепляет здоровье и дух человека. Оно помогает выработать самодисциплину, твердость характера и уверенность в своих силах – незаменимые качества для успешного построения профессиональной и личной жизни.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Надоели частые простуды, иммунитет ослаблен и нет сил на выполнение повседневных задач – пора начать закаляться! Кратковременное воздействие холода активирует кровообращение в организме, повышает настроение и способствует похудению.</summary></entry></feed>