<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="https://healthtips.ru/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://healthtips.ru/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-12-27T23:21:50+03:00</updated><id>https://healthtips.ru/</id><title type="html">Полезные советы для красоты и здоровья</title><subtitle>Полезные заметки, статьи и рецепты для поддержания природной красоты и сохранения крепкого здоровья</subtitle><entry><title type="html">Как влияет стресс на похудение</title><link href="https://healthtips.ru/kak-vlijaet-stress-na-pohudenie" rel="alternate" type="text/html" title="Как влияет стресс на похудение" /><published>2017-12-27T00:00:00+03:00</published><updated>2017-12-27T00:00:00+03:00</updated><id>https://healthtips.ru/kak-vlijaet-stress-na-pohudenie</id><content type="html" xml:base="https://healthtips.ru/kak-vlijaet-stress-na-pohudenie">&lt;p&gt;Вы соблюдаете диету и ведёте активный образ жизни, но лишние килограммы никуда не уходят? В чём же причина? Постоянный стресс — это фактор, который поможет не только препятствовать похудению, но и даже способствовать увеличению жировых отложений. &lt;!--more--&gt; Более того, люди часто не понимают, что живут в постоянном стрессе, поскольку обращают внимание в основном на эмоциональный аспект.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кратковременный стресс может способствовать снижению веса, включая жировую ткань. Ситуация меняется, когда стресс становится постоянным, в течение длительного периода времени. Длительный стресс приводит к метаболическим изменениям, которые облегчают накопление жира и, к сожалению, становится легче потерять мышечную ткань. Любая стрессовая ситуация влияет на секрецию гормона, называемого кортизолом. Кортизол является важным гормоном – он стимулирует пищеварительные процессы, регулирует уровень глюкозы в крови, контролирует иммунную систему, регулирует баланс воды и электролита и состояние соединительной ткани. Проблема возникает, когда кортизола слишком много, тогда он становится врагом. Повышение уровня кортизола приводит к ухудшению чувствительности к инсулину.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Высокий уровень кортизола также способствует стимулированию аппетита, особенно на сладкое. Кроме того, повышает восприимчивость к инфекциям, способствует плохому пищеварению и снижает скорость метаболизма, блокирует выделение жирных кислот из клеток, способствует появлению проблем со щитовидной железой, бессоннице, запорам и задержке воды. Кортизол обладает сильным катаболическим эффектом, что приводит к высокому уровню потери мышечной ткани. Люди с высоким уровнем кортизола склонны накапливать жировую ткань в области талии и внутренних органах. Визекальный жир выделяет много адипокина и способствует локальному увеличению активности кортизола. Кортизол влияет на нарушения сна. Когда мы расстроены, то более подвержены стрессу, появляется аппетит на сладкое или солёное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таким образом, стресс провоцирует повышенную секрецию кортизола. Когда эта ситуация сохраняется в течение длительного времени, начинают проявляться негативные последствия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Высокие уровни кортизола способствуют накоплению жировой ткани, поскольку он:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;нарушает функции щитовидной железы;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;снижает чувствительность тканей к инсулину;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;стимулирует аппетит на сладкое;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;катаболически действует на мышечную ткань, снижая обмен веществ;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;блокирует выделение жирных кислот из клеток;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;вызывает бессонницу.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;Как-распознать-проблему&quot;&gt;Как распознать проблему?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Проблемы обычно начинаются невинно. Можно чувствовать усталость, пить кофе, чтобы взбодриться, испытывать соблазн съесть солёные закуски, часто подхватываются инфекции, плохо переноситься холод, снижается уровень глюкозы в крови, понижается кровяное давление и появляется головокружение при вставании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помните, что стресс — это не только эмоциональный стресс, связанный с жизненными событиями, такими как потеря работы, развод или финансовые проблемы. Тот факт, что именно в этот период жизни нет подобных ситуаций, не означает того, что ваше тело не подвергается избыточному стрессу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стресс может быть связан с хронической болью, аллергией и непереносимостью пищи, увеличению сахара в крови, экологическими токсинами, гормональными дисбалансами, чрезмерными нагрузками или тренировками, пессимизмом и интенсивным переживанием всех событий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если у вас есть проблемы с засыпанием, сном или бодрствованием, вы чувствуете усталость, у вас солёные (сладкие) настроения, проблемы с концентрацией – вполне возможно, что это изменение уровня кортизола. Сам факт нахождения на диете, отказ от сладкого и увеличение физической нагрузки могут способствовать чрезмерной секреции кортизола.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Что-можно-сделать-чтобы-преодолеть-стресс&quot;&gt;Что можно сделать, чтобы преодолеть стресс?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Прежде всего, нужно найти причину стресса и попытаться устранить или уменьшить её. Можно легко справиться с такими проблемами, как стресс от работы или семейных отношений. Гораздо труднее справляться с когнитивным или метаболическим стрессом. В случае когнитивного стресса важно перестать сравнивать себя с другими и ценить то, что вы делаете для себя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Необходимо изменить отношение к себе и понять, что ничего действительно (особенно когда дело доходит до потери веса) заставлять себя не нужно. Мы делаем что-то, потому что хотим этого. Это должно сделать нас счастливыми, а не наоборот. Если сложно изменить свои мысли и отношение к себе самостоятельно, то полезно посетить психолога.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В случае метаболического стресса, именно сбалансированная диета имеет большое значение. Хорошо сбалансированное тело лучше справляется с негативными последствиями стресса, чем тело с дефицитом определённых питательных веществ. Важно обеспечить необходимое количество омега-3, витаминов D3, магния, витаминов группы В. Также помните о физической активности и адекватном сне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стоит добавить также деятельность и хобби, которые доставляют удовольствие. Для некоторых это может быть прогулка в лесу, для других — прослушивание тихой музыки или изготовление моделей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стресс может быть фактором, который заставит потерять ваши результаты, несмотря на диету и физические упражнения. Важно понять, что может быть стрессом для вашего тела и попытаться это устранить.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Вы соблюдаете диету и ведёте активный образ жизни, но лишние килограммы никуда не уходят? В чём же причина? Постоянный стресс — это фактор, который поможет не только препятствовать похудению, но и даже способствовать увеличению жировых отложений. Более того, люди часто не понимают, что живут в постоянном стрессе, поскольку обращают внимание в основном на эмоциональный аспект.</summary></entry><entry><title type="html">Натуральные средства от вздутия живота</title><link href="https://healthtips.ru/naturalnye-sredstva-ot-vzdutija-zhivota" rel="alternate" type="text/html" title="Натуральные средства от вздутия живота" /><published>2017-12-25T00:00:00+03:00</published><updated>2017-12-25T00:00:00+03:00</updated><id>https://healthtips.ru/naturalnye-sredstva-ot-vzdutija-zhivota</id><content type="html" xml:base="https://healthtips.ru/naturalnye-sredstva-ot-vzdutija-zhivota">&lt;p&gt;Если вы не имеете привычки переедать и становитесь сытыми небольшими порциями пищи, то у вас и не должно возникать ощущение, будто на дно живота залег огромный камень. Существует множество различных причин, почему люди страдают на вздутие живота.&lt;!--more--&gt; Начиная от нетерпимости к определенным продуктам и заканчивая аллергическими реакциями в ротовой полости, вызванными продуктами, которые раздражают слизистую оболочку рта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме этого, вздутие живота может быть вызвано проблемами с пищеварением. Многие люди, страдающие на вздутие живота, также не способны переваривать лактозу, содержащуюся в молочных продуктах.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Как-можно-уменьшить-чувство-вздутого-живота&quot;&gt;Как можно уменьшить чувство вздутого живота?&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;Перестаньте-есть-много-соли&quot;&gt;Перестаньте есть много соли.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Натрий является очень вредным для организма, особенно если употреблять его в больших количествах. Рекомендуемая суточная норма натрия для взрослого человека составляет 1500 мг. Несмотря на это, если вы не соблюдаете режим правильного питания, то можете превышать эту норму вдвое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Именно поэтому следует стараться не добавлять соль в блюда во время приготовления. Кроме этого, вы можете проверять питательную ценность продукта на этикетке в магазине и выбирать товары с меньшим содержанием натрия.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Добавьте-в-свой-рацион-больше-калия&quot;&gt;Добавьте в свой рацион больше калия&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Продукты, содержащие много калия (например, бананы или шпинат), помогают выводить лишнюю жидкость из организма в целом. Вы можете приготовить вкусный смузи с одного банана и небольшой папайи, или же съесть одну картофелину, зажаренную в мундирах на гриле, подав ее с половиной стакана отварного шпината.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Не-употребляйте-алкоголь&quot;&gt;Не употребляйте алкоголь&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Алкогольные напитки являются очень вредными для организма по многим вполне понятным причинам. Если вы часто чувствуете вздутие живота, причиной этого может быть брожения алкоголя в кишечнике, которое и вызывает избыточное газообразование и ощущение переполненного живота.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Употребляйте-овощи-в-готовом-виде&quot;&gt;Употребляйте овощи в готовом виде&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Конечно, сырые овощи полезнее для организма, чем прошедшие термическую обработку. Однако если вы страдаете вздутием живота, вам следует потреблять только приготовленные овощи. Свежие растения могут вызвать вздутие, поскольку на их переваривание уходит больше времени.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Пища-уменьшающая-вздутие-живота&quot;&gt;Пища, уменьшающая вздутие живота&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Если вы будете потреблять продукты, богатые антиоксидантами, вы не только будете содействовать уменьшению чувства вздутого живота, но и поможете организму вывести вредные токсины из крови и всех органов. Вот небольшой перечень продуктов, в содержании которых много антиоксидантов: черника, яблоки, лук, сельдерей и чеснок. Съедайте каждый день по четыре порции вышеупомянутых ягод и фруктов, а также по две-три порции овощей.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Польза-клетчатки&quot;&gt;Польза клетчатки&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Поэтому попробуйте добавить в свой рацион побольше фруктов, овощей, цельнозерновых культур, риса, ржаной муки и овсянки. Однако старайтесь не переборщить с этими продуктами, ведь избыток клетчатки может вызвать избыточное газообразование.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Продукты-с-низким-содержанием-жиров&quot;&gt;Продукты с низким содержанием жиров&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Нежирная пища очень полезна для организма, и именно поэтому она лучше помогает избавиться от вздутия живота, чем продукты с высоким содержанием жиров. Именно поэтому вместо кусочка пирога на завтрак лучше съесть порцию овсяной каши и фруктов. А вместо того, чтобы перекусить картошкой фри, съешьте морковку и немного сельдерея. Также стоит заменить в своем рационе жареные овощи на те, что приготовлены на гриле.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Приправы&quot;&gt;Приправы&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Тмин, орегано и фенхель являются прекрасными помощниками в борьбе со вздутием живота, причиной которого становится избыточное газообразование в желудке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фенхель является прекрасным антисептиком, а еще он вам пригодится, если вы страдаете диареей. Тмин является одновременно и успокаивающим, и мочегонным средством, что делает его незаменимым для людей, страдающих из-за задержки жидкости в организме.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Орегано обладает способностью улучшать пищеварение, а благодаря своим мочегонным свойствам эта приправа также способствует хорошей работе печени и почек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вкусный чай с липы поможет избавиться стрессового напряжения благодаря своим успокаивающим свойствам. Многие других лекарственных растений также помогают восстановить равновесие в организме, а еще они уменьшают аппетит и устраняют постоянное чувство голода. Это помогает улучшить самочувствие, ведь вздутый живот вызывает неприятное ощущение тяжести в желудке. Замечательным помощником в борьбе со вздутием живота является и сбор из листьев березы, особенно если это вздутие вызвано критическими днями.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Рецепт-натурального-домашнего-средства-от-вздутия-живота&quot;&gt;Рецепт натурального домашнего средства от вздутия живота&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Это средство состоит всего из четырех ингредиентов, однако оно является незаменимым помощником в борьбе со вздутием, поскольку способствует выведению лишней жидкости из организма, а также устраняет избыточное газообразование.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первой составляющей является йогурт. Несмотря на то, что некоторые люди не воспринимают лактозу, йогурт является источником полезных бактерий, которые препятствуют брожению продуктов в кишечнике.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторым ингредиентом является имбирь. Он также пригодится, если у вас проблемы с пищеварением. А все это благодаря тому, что имбирь известен своими целебными свойствами, а еще он предотвращает появление спазмов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Третьей составляющей напитка является банан. В нем содержится много калия, а еще он помогает выводить соли из организма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И наконец, кардамон. Это индийская специя способствует улучшению пищеварения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Влейте в блендер три стакана обезжиренного йогурта, добавьте туда два очищенных и порезанных кусочков банана, одну столовую ложку натертого корня имбиря и 1/4 столовой ложки молотого кардамона. Кроме этих продуктов вы можете добавить полстакана сгущенного молока, две столовые ложки меда и полстакана льда. Тщательно взбейте все ингредиенты и наслаждайтесь этим натуральным средством!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Если вы не имеете привычки переедать и становитесь сытыми небольшими порциями пищи, то у вас и не должно возникать ощущение, будто на дно живота залег огромный камень. Существует множество различных причин, почему люди страдают на вздутие живота. Начиная от нетерпимости к определенным продуктам и заканчивая аллергическими реакциями в ротовой полости, вызванными продуктами, которые раздражают слизистую оболочку рта.</summary></entry><entry><title type="html">Как ухаживать за волосами?</title><link href="https://healthtips.ru/kak-uhazhivat-za-volosami" rel="alternate" type="text/html" title="Как ухаживать за волосами?" /><published>2017-12-25T00:00:00+03:00</published><updated>2017-12-25T00:00:00+03:00</updated><id>https://healthtips.ru/kak-uhazhivat-za-volosami</id><content type="html" xml:base="https://healthtips.ru/kak-uhazhivat-za-volosami">&lt;p&gt;Прекрасные и послушные волосы – предел мечтаний каждой представительницы прекрасного пола. В течение всей жизни на них действуют различные процессы, среди которых есть и постоянная помывка, и высушивание их феном, и перекрашивание.&lt;!--more--&gt; Вдобавок ко всему, состояние волос зависит и от внешних факторов, таких как припекающее солнце или довольно сильный холод. Без бережного отношения и заботы, уменьшится объем, локоны станут тусклыми, измученными. Ознакомившись с данной статьей, можно узнать, как не допустить такого.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В каждом периоде жизни должно вестись комплексный уход за волосами. В противном случае устраивающего результата можно не добиться вовсе. Далее приводятся советы того, какие процессы рекомендуется проворачивать с волосами регулярно.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Мытьё&quot;&gt;Мытьё&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Мытьё волос – вот залог замечательной шевелюры. На первый взгляд многие не видят сложностей в отношении этого вопроса, но как отмечают эксперты, при неверном отношении волосы могут повредиться и стать совсем непривлекательными. Важные указания, касающиеся мытья головы:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Частое мытьё волос отрицательно на них сказывается. Приемлемый промежуток – два дня. Жирные типы требуют более тщательного ухода, так что их можно мыть ежедневно либо же через день.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Мытьё слишком горячей водой сушит волосяной стержень, что лишает волос блеска.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Мыть голову нужно два раза, причем после каждого раза хорошенько промыть их водой. При проблемных волосах рекомендуется использовать шампуни, дополняющие друг друга.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Для более качественного промывания волос, следует вспенить малый объем шампуня у себя на руках, а после уже непосредственно нанести.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Кондиционирующее средство лучше не втирать в кожу головы. Из-за этого теряется объём и так же волосы у корней приобретут заметную долю жирности.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Смывать кондиционер следует не горячей водой, а прохладной, что придаст им блеск.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;Сушка-волос&quot;&gt;Сушка волос&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Второй по важности пункт по уходу за волосами – это сушка. К ней так же нужно подходить ответственно и принимать во внимание нюансы, не учитывая которые не выйдет сделать из волос конфетку:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Волосы после мытья расчесывать нельзя однозначно, так как они травмируются, что влечет за собой появление секущихся кончиков, сам волосяной стержень становятся ломкими.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;В жаркий период не желательно пользоваться феном, так как из-за солнца волосы и так будут пересушены.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;Укладка&quot;&gt;Укладка&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В процессе укладки волос также есть парочка своих особенностей. Например, для большего акцента на прядях, следует нанести малое количества мусса, сделав после этого укладку феном.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лак не рекомендуется наносить на мокрые или влажные волосы. Эта процедура их тут же склеит. Только сухие волосы годятся для этого. Для большего объема следует приподнять локон, и нанести лак на корни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если есть желание зафиксировать прическу, ни в коем случае нельзя держать лак прямо возле головы, следует держать баллончик на небольшом удалении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не рекомендуется делать укладку на мокрые или влажные волосы. Такая прическа не продержится долго. Так что лучше всего заниматься таким только с сухими.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Эксперименты--в-сторону&quot;&gt;Эксперименты – в сторону!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Забота о волосах – серьезнейшее дело, которое не терпит большого количества экспериментов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Экспериментировать с косметическими средствами опасно, так как можно навредить, особенно если это новая продукция. Если волосы уже повреждены и нуждаются в восстановлении, лучше заранее наметить план.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отталкиваясь от своего типа волос и кожи головы, нужно подбирать шампунь и кондиционер. Если же средства подобраны некорректно, это может принести вред.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Функция шампуня в своей основе заключается в заботе о коже головы, а так уже помогает отрастить волосы. Очищение корней и волоса от вредных веществ является помогающей функцией. Помните об этом при выборе очищающего средства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Окраска на регулярной основе влечет за собой пересушивание кожи головы. Если это уже произошло, следует мыть мягким бальзамом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отказ от шампуня в пользу натуральных средств влечет за собой последствия в виде пересушивания кожи головы и вызывания дискомфорта.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Необязательная-забота-о-волосах&quot;&gt;Необязательная забота о волосах&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Придавать волосам здоровый и красивый вид можно не только правильным мытьем и сушкой с укладкой, но еще и разнообразными масками, что пойдет только на пользу ослабшим волосяным стержням. Для поддержания красоты волос стоит делать маски раз в неделю, а для особенно проблемных необходимо наносить их каждый день всю неделю. При использовании различных масок и масел можно отказаться от кондиционирующего средства. Также не следует забывать, что маски наносятся в определенное время. Например, восстанавливающие наносятся перед сном, а утром уже смываются.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь вопрос о том, как же правильно ухаживать за своими волосами, считается закрытым. Чтобы надолго восхищать окружающих своими красивыми и здоровыми локонами, следует каждый день уделять внимание им.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Прекрасные и послушные волосы – предел мечтаний каждой представительницы прекрасного пола. В течение всей жизни на них действуют различные процессы, среди которых есть и постоянная помывка, и высушивание их феном, и перекрашивание. Вдобавок ко всему, состояние волос зависит и от внешних факторов, таких как припекающее солнце или довольно сильный холод. Без бережного отношения и заботы, уменьшится объем, локоны станут тусклыми, измученными. Ознакомившись с данной статьей, можно узнать, как не допустить такого.</summary></entry><entry><title type="html">Декор ногтей в домашних условиях</title><link href="https://healthtips.ru/dekor-nogtej-v-domashnih-uslovijah" rel="alternate" type="text/html" title="Декор ногтей в домашних условиях" /><published>2017-12-25T00:00:00+03:00</published><updated>2017-12-25T00:00:00+03:00</updated><id>https://healthtips.ru/dekor-nogtej-v-domashnih-uslovijah</id><content type="html" xml:base="https://healthtips.ru/dekor-nogtej-v-domashnih-uslovijah">&lt;p&gt;Любая женщина хочет выглядеть эффектно. Именно поэтому следит внимательнейшим образом за своей фигурой и в целом за внешним видом. Бесспорно, руки женщины являются её визитной карточкой.&lt;!--more--&gt; И за ними стоит осуществлять должный уход. Причём это не только использование крема для рук. За красотой ногтей тоже нужно следить. Преображение ногтей имеет неограниченные возможности, в том числе нанесение рисунка, который подчеркнёт индивидуальность, вкус, характер и настроение женщины.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К этим идеалам уникальной красоты стремится большая часть представительниц слабого пола во всём мире. Каждая из них хочет показать свою неповторимость. Это вполне оправданно, и с этим не поспоришь. Для того чтобы завоёвывать мужчин, ярые обольстительницы идут ещё и не на такие ухищрения. Они ставят на кон всё, чтобы получить намного больше. Декорирование ногтей – прекрасный помощник слабому полу в погоне за идеальной красотой и совершенством вкуса.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Способы-декорации&quot;&gt;Способы декорации&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Декорирование в стиле Америки. Заключается в покраске ногтей ярким цветом.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Декорирование в стиле Испании – наложение лака в несколько слоёв.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Декорирование в стиле Франции – самый популярный декор в настоящий момент, который идёт абсолютно всем и сочетается с любым имиджем.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Конечно, рисунки на ногтях достойны более пристального внимания. В настоящее время есть несколько главных видов декора и росписи ногтей.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Объёмное декорирование – больше всего подойдёт экспериментаторам, а также тем, кто не привык сливаться с толпой. Но для каждодневного использования оно подходит меньше всего. Скорее, этот способ хорош для выходов в театр, на вечеринку и для прочих подобных поводов. Для работы пользуются акриловым гелем и пудрой. Из них делают различные узорчики или фигурки, которые впоследствии закрепляются на ваших ноготках. Таким образом, создаётся шедевр сложной конструкции.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Художественно-расписное декорирование – метод украшения ногтей, самый распространённый в мире. Орнамент делается посредством водной акриловой краски (обычно нескольких цветов) и кладется на заранее окрашенную поверхность ногтей. Вспомогательные приспособления в этом случае: иголочки, палочки и кисточки. По индивидуальному заказу всё ещё может украшаться кружавчиками, блёстками или песчинками. В результате рисуночек выходит достаточно плоский и гладенький.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Аквариумное декорирование. Отличается нанесением рисунка исключительно на наращенные ногти. Но и тут приходит на помощь смекалка опытного мастера маникюра. Подключив воображение и опыт, он может создать великолепный шедевр на ваших ноготочках. Техника и материалы в данном случае не так важны, поскольку всё будет в итоге покрыто слоем прозрачного геля. В результате ноготки делаются плотнее и более гладкими. Название у этого способа такое, потому что вы в итоге видите рисунок будто через стенку аквариума. Материалы подойдут абсолютно все. В том случае если рисунок надоел, его спокойно можно перекрасить другим лаком.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Между тем, следует отметить, что объёмный дизайн также может быть плоским. Поэтому его можно легко спутать с художественным стилем. Только опытный мастер сможет его отличить, так как главное различие – это материалы, с помощью которых выполнена декорация ногтей.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Декор-ногтей-своими-руками&quot;&gt;Декор ногтей своими руками&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Для того чтобы сделать замечательный дизайн в условиях дома, необходимы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;лак-покрытие;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;закрепитель;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;акрил-краска или лак белого цвета;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;дотс;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;тонкая кисть для маникюра.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Лак-покрытие наносят на ногтевую пластину. Далее нужно взять акрил-краску или лак белого цвета и нанести тоненькие полосочки от края ногтей к кутикуле. Если постараться сделать полосочки суженными к середине ногтя, то маникюр станет намного изящней. Затем окунуть наконечник дотса в краску белого цвета и поставить несколько точечек вряд между полосочками. Двигать следует по направлению к кутикуле. Дальше останется только нанести закрепитель, и маникюр будет считаться завершённым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Маникюр, сделанный в домашних условиях таким образом, очень выразителен и эффектен. И сделать его сможет любой начинающий художник. Такой маникюр подойдёт для каждодневного использования и будет сочетаться с любой одеждой. Кроме того, сам процесс создания такого дизайна очень увлекателен и доставляет множество положительных эмоций. Для того чтобы сделать подобные шедевры, не обязательно быть профессионалом. Более того, в подобном стиле не запрещается экспериментировать с цветом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уход за ногтями в домашних условиях даёт возможность сэкономить немало денежных средств. Очень подойдёт тем, кто не обладает достаточным количеством финансов, но имеет огромное желание выглядеть на должном уровне. Выйдет «дёшево и сердито» то есть с экономией для кошелька и с пользой для себя любимых. Ведь кроме результата – качественного дизайна ногтей своими руками – будет накапливаться ещё и опыт подобных работ, который в будущем можно использовать в своих личных, коммерческих целях, и не только.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Красота спасёт мир, и да будет красота в любых её проявлениях! Любите себя и будьте красивыми!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Любая женщина хочет выглядеть эффектно. Именно поэтому следит внимательнейшим образом за своей фигурой и в целом за внешним видом. Бесспорно, руки женщины являются её визитной карточкой. И за ними стоит осуществлять должный уход. Причём это не только использование крема для рук. За красотой ногтей тоже нужно следить. Преображение ногтей имеет неограниченные возможности, в том числе нанесение рисунка, который подчеркнёт индивидуальность, вкус, характер и настроение женщины.</summary></entry><entry><title type="html">Как правильно начать закаляться в домашних условиях?</title><link href="https://healthtips.ru/kak-pravilno-nachat-zakaljat-sja-v-domashnih-uslovijah" rel="alternate" type="text/html" title="Как правильно начать закаляться в домашних условиях?" /><published>2017-12-19T00:00:00+03:00</published><updated>2017-12-19T00:00:00+03:00</updated><id>https://healthtips.ru/kak-pravilno-nachat-zakaljat-sja-v-domashnih-uslovijah</id><content type="html" xml:base="https://healthtips.ru/kak-pravilno-nachat-zakaljat-sja-v-domashnih-uslovijah">&lt;p&gt;Надоели частые простуды, иммунитет ослаблен и нет сил на выполнение повседневных задач – пора начать закаляться! Кратковременное воздействие холода активирует кровообращение в организме, повышает настроение и способствует похудению.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Почему-закаляться-полезно&quot;&gt;Почему закаляться полезно?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Под воздействием низких температур сосуды кожи сужаются, кровь начинает приливать к внутренним органам. В них активируются все жизненно важные процессы: усиливается кровообращение, ускоряется обмен веществ, начинается активная выработка энергии. Так работает защитная реакция организма, это помогает ему производить и сохранять большое количество тепла.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Постепенно приток крови к коже возвращается и даже усиливается, она становится ярко-красной — организм заботится о ее восстановлении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правильно используя заложенный в человека природой механизм, можно способствовать улучшению кровообращения, укрепить стенки сосудов, нервную систему, нормализовать давление. Регулярное закаливание улучшает кожу, укрепляет иммунитет, бодрит и способствует снижению веса.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Противопоказания&quot;&gt;Противопоказания&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;При правильном применении, процедуры закаливания могут принести огромную пользу организму. Однако существует достаточно большая категория людей, которым они могут быть противопоказаны. В основном это объясняется наличием серьезных хронических заболеваний: эпилепсия; вегетососудистая дистония; мигрень, ь болезни сердца; перенесенные инсульт и инфаркт; повышенное глазное давление; заболевания почек и др.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При наличии простуды, инфекционного или вирусного заболевания, любого воспалительного процесса, кожных патологий следует отложить процедуры до полного выздоровления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Достаточно рискованно начинать закаляться во время беременности, это может привести к выкидышу. Даже подготовленные женщины, практиковавшие процедуры и до перехода в интересное положение, должны проконсультироваться с врачом, прежде чем их продолжать.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Стоит-отказаться-от-закаливания-во-время-месячных&quot;&gt;Стоит отказаться от закаливания во время месячных?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Начать закаляться предпочтительнее весной или летом. В эти периоды меньше риск подхватить простуду, и есть время подготовиться к суровым зимним температурам. Новичкам нужно закаляться постепенно, чтобы у организма было время перестроиться и не страдать от резких перегрузок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не стоит спешить, каждый человек имеет свои особенности, кому-то требуется больше времени на привыкание, кому-то меньше. Главное в этом процессе – постоянство. Необходимо продолжать закаляться, несмотря на плохую погоду и настроение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первыми шагами могут быть: обтирания, умывание холодной водой по утрам, принятие контрастного душа, ходьба босиком, воздушные ванны.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Обтирание-тела-мокрым-полотенцем&quot;&gt;Обтирание тела мокрым полотенцем&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Нужно на протяжении 3 минут растирать тело влажным полотенцем. Лучше начать с шеи, после чего перейти на грудную клетку, спину. Закончив манипуляции, необходимо вытереть кожу насухо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Повторить эти действия с нижней частью тела: растереть бедра и голени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обтирания – довольно щадящий способ закаливания, он отлично подойдет для новичков.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Контрастный-душ&quot;&gt;Контрастный душ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Принятие контрастного душа стимулирует циркуляцию крови, укрепляет сосуды и помогает избавиться от целлюлита.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рекомендуется начать с теплого душа, увеличивая температуру до горячей. Примерно 30 секунд надо постоять под горячей водой, а затем включить холодную и выдержать то же время. Повторить эту процедуру 5 раз. Заканчивают принятие контрастного душа на холодной воде, после чего следует насухо обтереться полотенцем.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Воздушные-ванны&quot;&gt;Воздушные ванны&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Этот способ закаливания подразумевает занятие физкультурой в прохладном помещении (с температурой около 15°C). Зайдя в комнату, нужно раздеться и выполнить несколько любых энергичных упражнений: приседания, взмахи руками, наклоны, отжимания и другие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для начала будет достаточно 3 минут, в дальнейшем время пребывания увеличивают до 5 минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие процедуры подготавливают организм к упражнениям на открытом воздухе.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Обливания-водой&quot;&gt;Обливания водой&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Утром нужно поочередно 2 – 3 раза облить водой каждую часть тела. Начать стоит с комнатной температуры, понижая ее на 5 градусов каждые 10 дней. Через пару недель таких манипуляций можно начинать обливать все тело целиком.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После каждой процедуры необходимо немедленно обтереться сухим полотенцем, во избежание переохлаждения.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Ходьба-босиком&quot;&gt;Ходьба босиком&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Нужно набрать небольшое количество прохладной воды (около 20°C) в ванну. Уровень воды в ней должен доходить до середины икроножной мышцы. После чего встать в нее и походить в течение нескольких минут. Каждый третий день желательно понижать температуру на один градус.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Данный метод укрепляет иммунитет, снимает усталость и даже излечивает бессонницу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Закаливание не только укрепляет здоровье и дух человека. Оно помогает выработать самодисциплину, твердость характера и уверенность в своих силах – незаменимые качества для успешного построения профессиональной и личной жизни.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Надоели частые простуды, иммунитет ослаблен и нет сил на выполнение повседневных задач – пора начать закаляться! Кратковременное воздействие холода активирует кровообращение в организме, повышает настроение и способствует похудению.</summary></entry></feed>